إيران تسعى لعقد لقاء ثلاثي مع روسيا وتركيا لبحث الأزمة السورية
 اقترح وزير الخارجية الإيراني محمد جواد ظريف عقد لقاء ثلاثي تشارك فيه إيران وروسيا وتركيا لبحث سبل تسوية الأزمة السورية وقال ظريف بعد مباحثات مع نظيره التركي جاويش أوغلو خلال زيارته إلى تركيا على رأس وفد يوم الجمعة أغسطس آب قال لدينا خلاف في وجهات النظر في بعض القضايا لكن لدينا وجهات نظر مشتركة في شأن ضرورة التصدي لداعش وجبهة النصرة وسائر الإرهابيين لدى إيران وتركيا أهداف مشتركة في المحاربة المشتركة للإرهاب والتطرف والتفرقة وذكر ظريف أن طهران وأنقرة تريدان حماية وحدة أراضي سورية معتبرا أن على الشعب السوري أن يقرر مستقبله بنفسه وكانت أنقرة قد أكدت في وقت سابق أن موقفها تجاه الأزمة السورية وبالخصوص الرئيس بشار الأسد لم يتغير وصرح المسؤولون الأتراك أنه من المبكر الحديث عن مرحلة انتقالية بوجود الأسد  